\documentclass{article}
\usepackage{multicol}
\usepackage{balance}


% Adjust page margins (optional)
\usepackage[paper=a5paper, margin=0.5cm, right=1.5cm]{geometry}  

% Bold font for section headings
\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\bfseries}

% Better control over lists (optional)
\usepackage{enumitem}

% Include graphics (optional)

\usepackage{svg}
\usepackage{calc}

\begin{document}

% Restaurant name (centered)
% {\centering \large \textbf{Your Restaurant Name}}
\includesvg[width=128mm]{./logo_large_white.svg}

\hspace{1.9cm}
% Menu sections with bold headings
\begin{center}
  \textbf{\fontsize{20}{20}\selectfont \MakeUppercase{Seznam alergenů}}
\end{center}
\hspace{1mm}
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Obiloviny obsahující lepek} - pšenice, žito, ječmen, oves, špalda, kamut nebo jejich hybridní odrůdy a výrobky z nich
  \item \textbf{Korýši} a výrobky z nich
  \item \textbf{Vejce} a výrobky z nich
  \item \textbf{Ryby} a výrobky z nich
  \item \textbf{Podzemnice olejná (arašídy)} a výrobky z nich
  \item \textbf{Sójové boby (Sója)} a výrobky z nich
  \item \textbf{Mléko} a výrobky z něj
  \item \textbf{Skořápkové plody} mandle, lískové ořechy, vlašské ořechy, kešu ořechy, pekanové ořechy, para ořechy, pistácie, makadamie a výrobky z nich
  \item \textbf{Celer} a výrobky z něj
  \item \textbf{Hořčice} a výrobky z ní
  \item \textbf{Sezamová semena (Sezam)} a výrobky z nich
  \item \textbf{Oxid siřičitý a siřičitany} v koncentracích vyšších 10 mg, ml/kg, l, vyjádřeno SO2
  \item \textbf{Vlčí bob (Lupina)} a výrobky z něj
  \item \textbf{Měkkýši} a výrobky z nich
\end{enumerate}


\end{document}